# Authentication service

Отвечает за добавление, аутентификацию, авторизацию пользователей, смену паролей.

При разворачивании сервиса необходимо накатить миграции. Сервис не запустится, пока не сможет подключиться к серверу mongo и базе redis.

Mongo хранит данные пользователей, список доступных ролей. Redis хранит логически невалидные токены, пока они не умрут.

Новому пользователю назначается соль (хранится с остальными данными). Используется в:
<ul>
  <li> хэшировании пароля
  <li> назначении, верификации и удалении jwt
  <li> смене пароля
</ul>
После успешной аутентификации возвращается jwt (время жизни - 8 часов): в нем зашит id пользователя и его соль.

Для выхода из системы нужен jwt, который после перестанет быть невалидным (будет помещен в черный список).

Проверка jwt (/check): { isValid: true/false }. Токен невалиден, если:
<ul>
  <li> сервер не смог его расшифровать
  <li> время его жизни истекло
  <li> этот токен использовался пользователем при выходе из системы (сейчас в черном списке)
  <li> в системе нет такого id пользователя, который зашифрован в токене
  <li> после назначения данного токена его пользователь сменил пароль
</ul>

Для смены пароля нужен email, принадлежащий какому-нибудь пользователю. На него сервис нотификации вышлет emai, через который пользователь сможет поменять пароль. До смены пароля у пользователя сохранен старый пароль. Все выписанные пользователю токены станут невалидными после смены пароля

На смену пароля сервис отправляет токен из параметров сервису нотификаций для его валидации.

После смены пароля сервис отправляет токен сервису нотификиций, чтобы тот пометил его как невалидный (по одной ссылке можно сменить пароль только один раз)

Документация - /spec